英法澳三國拒禁用支tok

特擬TikTok交易抽成 或臨法律挑戰

互聯網巨頭字節跳動將被迫出售旗下短片平台TikTok（抖音海外版），美國總統特朗普前所未有地要求政府從交易中分一杯羹，這是基於對美國法律的解讀，監管律師稱此舉可能面臨挑戰。

美國外資投資委員會（CFIUS）允許字節跳動於9月15日前，商定將TikTok出售給微軟（Microsoft，美：MSFT）的交易，擔心在中國母公司管理下TikTok的個人數據存在安全問題。

律師：不清楚是否超總統權力

路透社引述法律專家稱，CFIUS法案賦予美國政府廣泛權限，尋求降低威脅國家安全的企業破壞性。

有法律專家認為，雖然CFIUS之前從未向其命令剝離業務的個案索取部分資金，但白宮可能會辯稱，對字節跳動徵收費用會剝奪它的資源，而這些資源原本會支持中國政府採取可能損害美國利益的技術舉措。

Cleary Gottlieb監管法規律師Paul Marquardt表示，這肯定與國會的想法不一致，也不符合CFIUS的考量，即維持超然於政治之外、完全基於國家安全考慮的聲譽；但目前還不清楚這樣麼做，是否超出總統法定權力。

另一方面，澳洲宣布不跟隨美國封殺TikTok。中美惡鬥，澳洲近期頻向美國政府靠攏，但TikTok風波看來並非其一。

澳洲：不跟隨美國封殺TikTok

澳洲總理莫里森表明，沒有證據顯示澳洲應該禁用TikTok、微信WeChat等中國社交程式。英國及法國早前也稱，無意禁用TikTok。

錢作怪

要等美國封左先
因為可能會打包賣俾美國

如果美國買咗tiktok 就無籍口禁

Wechat搞緊啦澳洲
吹緊風